<resources>
    <string name="app_name">XimbaliApp</string>
    <string name="Estado1">Quintana Roo</string>
    <string name="Estado2">Campeche</string>
    <string name="Estado3">Veracruz</string>
    <string name="Estado4">Michoacán</string>
    <string name="Estado5">Sinaloa</string>
    <string name="Estado6">México</string>

    <string name="EstadoSelect">SELECCIONE UN ESTADO:</string>

    <string name="LtQroo">LUGARES TURISTICOS DE QUINTANA ROO</string>
    <string name="LtCam">LUGARES TURISTICOS DE CAMPECHE</string>
    <string name="LtVer">LUGARES TURISTICOS DE VERACRUZ</string>
    <string name="LtMich">LUGARES TURISTICOS DE MICHOACÁN</string>
    <string name="LtSin">LUGARES TURISTICOS DE SINALOA</string>
    <string name="LtMex">LUGARES TURISTICOS DE MÉXICO</string>

    <string name="LugarTuristicoQroo1">Zona Arqueológica</string>
    <string name="LugarTuristicoQroo2">Parque Xcaret</string>
    <string name="LugarTuristicoQroo3">Cenote Dos Ojos</string>
    <string name="LugarTuristicoQroo4">Museo TravelArt</string>
    <string name="LugarTuristicoQroo5">Reserva de la Biósfera</string>
    <string name="LugarTuristicoQroo6">Playa Norte</string>

    <string name="LugarTuristicoCam1">Museo Arqueológico</string>
    <string name="LugarTuristicoCam2">Puerta de Tierra</string>
    <string name="LugarTuristicoCam3">Malecón</string>
    <string name="LugarTuristicoCam4">Moch Couoh-Parque</string>
    <string name="LugarTuristicoCam5">Novia del Mar</string>
    <string name="LugarTuristicoCam6">Barco Lorencillo</string>

    <string name="LugarTuristicoVer1">Acuario</string>
    <string name="LugarTuristicoVer2">Museo Naval México</string>
    <string name="LugarTuristicoVer3">Museo de Cera</string>
    <string name="LugarTuristicoVer4">Aquatico Inbursa</string>
    <string name="LugarTuristicoVer5">San Juan de Ulúa</string>
    <string name="LugarTuristicoVer6">Isla de Sacrificios</string>

    <string name="LugarTuristicoMich1">Paricutín</string>
    <string name="LugarTuristicoMich2">Lago de Pátzcuaro</string>
    <string name="LugarTuristicoMich3">Catedral de Morelia</string>
    <string name="LugarTuristicoMich4">Parque Nacional</string>
    <string name="LugarTuristicoMich5">Lago de Camécuaro</string>
    <string name="LugarTuristicoMich6">Lago de Zirahuén</string>

    <string name="LugarTuristicoSin1">Acuario Mazatlan</string>
    <string name="LugarTuristicoSin2">Jardín Botánico</string>
    <string name="LugarTuristicoSin3">Playa Las Brujas</string>
    <string name="LugarTuristicoSin4">Las Labradas </string>
    <string name="LugarTuristicoSin5">Plaza Machado</string>
    <string name="LugarTuristicoSin6">Catedral</string>

    <string name="LugarTuristicoMex1">Palacio de Bellas Artes</string>
    <string name="LugarTuristicoMex2">Bosque de Chapultepec</string>
    <string name="LugarTuristicoMex3">Museo Nacional</string>
    <string name="LugarTuristicoMex4">Ángel de la Independencia</string>
    <string name="LugarTuristicoMex5">Pirámide del Sol</string>
    <string name="LugarTuristicoMex6">Desierto de los Leones</string>

    <string name="TextoLugarQroo1">Tulum fue una ciudad amurallada de la cultura maya ubicada en el Estado de Quintana Roo, en el sureste de México, en la costa del mar Caribe. Es en la actualidad un gran atractivo turístico de la Riviera Maya y junto a ella se encuentra la moderna población del mismo nombre, Tulum. La ciudad maya se encuentra dentro del denominado Parque Nacional Tulum</string>
    <string name="TextoLugarQroo2">Xcaret es un parque acuático, temático, de diversiones, eco-arqueológico y más, en un solo lugar. Por su ubicación privilegiada en la selva maya entre ríos subterráneos, cenotes y frente al imponente mar Caribe, tiene impresionantes escenarios, los cuáles puedes disfrutar en diferentes actividades que aprovecha al máximo cada uno de ellos. Además de la asombrosa naturaleza, Xcaret es un parque temático en Cancún y Rivera Maya que celebra el presente y la rica historia del pasado de México, un país reconocido por sus tradiciones y cultura.</string>
    <string name="TextoLugarQroo3">Cenote Dos Ojos es un sistema de cuevas inundadas, cuenta con una profundidad de 17 metros y es considerado uno de los cenotes con las cavernas subterráneas más largas. Su agua es color azul turquesa, en donde habita una gran cantidad de sorprendente fauna marina, rodeado por milenarias estalactitas y estalagmitas.</string>
    <string name="TextoLugarQroo4">El Museo Subacuático de Arte o MUSA es un museo ubicado bajo las aguas del mar Caribe mexicano, en las aguas que rodean Cancún, Isla Mujeres y Punta Nizuc.</string>
    <string name="TextoLugarQroo5">La Reserva de la Biósfera de Sian Ka an es un espacio natural protegido que se localiza en la costa caribeña del estado de Quintana Roo, México. Fue declarada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco en el año 1987 y sitio Ramsar en 2003. ​</string>
    <string name="TextoLugarQroo6">Playa Norte es famosa por sus aguas tranquilas y cristalinas, que dan la sensación de estar en una inmensa piscina azul. Es una playa pública con una extensión de casi 1.000 metros y de arena blanca. Las aguas son de poca profundidad y puedes adentrarte hasta 200 metros sin que sobrepase tu cintura.</string>

    <string name="TextoLugarCam1">El Museo Arqueológico de Campeche fue abierto al público en 1986.  Este museo se ubica en el fuerte de San Miguel, una construcción de características militares construida en el siglo XVIII y que formara parte del sistema defensivo fortificado de Campeche, una de las mejores defensas de América Latina en el tiempo de la Colonia. Su misión es difundir la riqueza arqueológica de los mayas antiguos a través de 10 salas que albergan dos colecciones únicas en toda el área maya, una consiste en las máscaras de jadeíta procedentes de las tumbas de los Señores de Calakmul y la colección de figurillas funerarias de la isla de Jaina.</string>
    <string name="TextoLugarCam2">Puerto de Tierra Campeche, es una construcción militar que permitía defender el acceso por tierra a la ciudad desde cualquier ángulo. El muro está delimitado por un foso y cuenta con troneras desde las que se disparaban armas de fuego.
Ofrece un espectáculo de luz y sonido llamado “El lugar del sol” donde al espectador se le traslada a la época colonial en la que los campechanos luchaban y se defendían de los ataques piratas.</string>
    <string name="TextoLugarCam3">Uno de los principales atractivos de la ciudad de Campeche es sin duda el Malecón, pues se trata de un lugar sumamente pacífico en el que se puede realizar diferentes actividades, desde una amena conversación en una de las bancas mientras observa el atardecer, hasta un recorrido en bicicleta a lo largo de toda su extensión.
El malecón comienza desde el monumento a Justo Sierra y finaliza en la avenida Joaquín Musel. Durante todo este tramo le ofrece, tres pistas en las que se puede patinar, andar en bici, caminar, trotar y correr; además para su mayor seguridad le ofrece pasos peatonales que le permitirán ir de un extremo a otro sin mayor peligro</string>
    <string name="TextoLugarCam4">Hoy, el Parque Moch Couoh abarca una superficie de 31 mil 536 metros cuadrados. En esta enormidad sobresalen los mosaicos decorativos del antiguo parque, obra del artista José Chávez Morado, los cuales fueron remodelados.
También podrás ver hermosos espejos artificiales de agua con cascadas; pasea tranquilamente por sus andadores y senderos elevados recubiertos con cantera natural de la región y admira el bello atardecer desde su interior.</string>
    <string name="TextoLugarCam5">Hace muchos años había una hermosa mujer que vivía en la ciudad de Campeche. Ella solía pasear por la costa para contemplar las enormes embarcaciones provenientes de diversas partes del mundo. Le gustaba imaginar cómo eran aquellos países desde donde venían tan exóticas y variadas mercancías.
La belleza de aquella joven era tal que hasta el mar quedó cautivado y deseaba tener su atención por siempre. Por ello, procuraba robarle sonrisas con suaves y armoniosos oleajes que reflejaban los destellos dorados del sol. Por las tardes, el mar se pintaba de naranja mientras el astro rey se hundía en sus aguas. Aquel era espectáculo que estremecía de emoción a la doncella.</string>
    <string name="TextoLugarCam6">Recorrer la bahía de Campeche a bordo del Barco Pirata Lorencillo será una experiencia única en la que retrocederás en el tiempo a aquella época en donde la ciudad fue atacada por verdaderos piratas. Sumérgete en este encuentro con el pasado y disfruta de una excelente cena con platillos tradicionales como el pan de cazón mientras observas los hermosos contrastes del cielo y el mar campechano rodeado de piratas contemporáneos</string>

    <string name="TextoLugarVer1">Uno de los acuarios más completos y de más moderna tecnología en América Latina, cuyos objetivos son fomentar la educación, el turismo, el entendimiento ecológico, ampliar la investigación acuática y ofrecer un lugar recreativo para la familia.
Ubicado en el Playón de Hornos, el Acuario de Veracruz ocupa una superficie de 3493 m2 y está compuesto en un 80% de ambiente natural y sólo un 20% artificial. Asimismo, consta de siete secciones de las cuales la primera es el vestíbulo en el que destacan las fuentes danzarinas, donde inquietos chorros de agua cristalina suben y bajan al ritmo de conocidas melodías nacionales e internacionales.</string>
    <string name="TextoLugarVer2">El Museo Naval de Veracruz es un espacio que no te puedes perder si quieres conocer un poco más sobre la historia de México y de este puerto
El Museo Naval de Veracruz tiene como finalidad exhibir, conservar y preservar los bienes culturales de la Armada de México y distintos hechos marítimos internacionales en los que estuvo México involucrado.
Las primeras salas narran los inicios de la navegación, desde la era prehispánica, la llegada de los españoles y cómo se orientaban en el mar siguiendo las estrellas; hasta hay una réplica a escala de la Nao de China.</string>
    <string name="TextoLugarVer3">El Museo de Cera de Veracruz es uno de los sitios que te recomendamos visitar, se encuentra situado en la Plaza Acuario en el Boulevard Manuel Ávila Camacho, justo aun costado del Acuario de Veracruz.
El Museo de Cera se inauguró el 27 de noviembre de 2002, por el Gobernador Miguel Alemán Velasco, y desde entonces es uno de los lugares favoritos del turismo.
Ésta fascinante lugar cuenta con 14 salas en dónde podrás admirar 120 figuras de cera que van desde cantantes, actores, deportistas, personajes religiosos y políticos. además de  veracruzanos distinguidos.</string>
    <string name="TextoLugarVer4">Las atracciones del aquatico Inbursa son 10, y todas cuentan con ciertos horarios, por lo que no estarán abiertas al mismo tiempo, sino que, durante el transcurso del día las estarán activando, por lo que deberás estar atento de las atracciones para ver si ya las abrieron.El costo de entrada al parque acuático va a depender de si es temporada vacacional o no, y de la estatura de los niños que te acompañen</string>
    <string name="TextoLugarVer5">pequeña isla de México en la que se ubica la antigua fortaleza y el otrora puerto (también del mismo nombre). La construcción de la fortaleza fue planeada por los españoles al mando de Hernán Cortés el 22 de abril de 1519 en el contexto de la conquista de América y de los ataques piratas y corsarios de la época contra España. La fortaleza está construida en el estilo llamado traza italiana</string>
    <string name="TextoLugarVer6">Isla de Sacrificios es una isla mexicana que se localiza en el golfo de México, muy cerca del puerto de Veracruz. Mide aproximadamente 450 m de largo y 198 m de ancho. Forma parte del Parque Marino Nacional Sistema Arrecifal Veracruzano, su acceso está cerrado al público y está protegida por la Secretaría de Marina.
Se han encontrado cientos de figurillas prehispánicas, vasos, y vasijas polomizas y de pasta fina.</string>

    <string name="TextoLugarMich1">El paricutin es un volcán inactivo situado en el estado de Michoacán, México, entre el ex poblado de San Juan Parangaricutiro (actualmente nuevo San Juan Parangaricutiro) y el poblado de Angahuan. Surgido en el año de 1943, en su momento ostentó el título del volcán más joven del mundo.La duración de la actividad de este volcán fue de 9 años, 11 días y 10 horas. La lava recorrió unos 10 kilómetros. No hubo víctimas humanas, dado que hubo suficiente tiempo para desalojar a toda la población</string>
    <string name="TextoLugarMich2">El lago de Pátzcuaro es un lago del estado de Michoacán, México, ubicado a 63 km al oeste de la ciudad de Morelia. La principal vía de acceso es por la carretera 14 que parte de la capital del estado. Tiene una superficie de 260 Km2, con una longitud de 55 Km y anchura de 34 Km.Michoacán es un estado de México lleno de tradiciones y cultura que ofrece incontables lugares llenos de magia, como el Lago de Pátzcuaro, siendo una de las atracciones turísticas más importantes. Su historia es un orgullo para sus pobladores y para México</string>
    <string name="TextoLugarMich3">La catedral de Morelia es un recinto religioso sede de la arquidiócesis de Morelia de la Iglesia católica en México. Se encuentra ubicada como su nombre propiamente lo dice en la ciudad de Morelia, capital del estado de Michoacán, México. La catedral se localiza en el primer cuadro de la ciudad, conformando la traza del Centro histórico de Morelia. El edificio fue construido en el siglo XVIII en la época del virreinato, es de estilo barroco y está realizado en cantera rosada que le da un color peculiar y característico.</string>
    <string name="TextoLugarMich4">Es uno de los principales centros recreativos del estado de Michoacán. En este espacio se generan importantes servicios ambientales, entre ellos, protección de la diversidad biológica, captación de agua de lluvia, regulación del clima, captura de carbono y producción de oxígeno.
La captación de lluvia es una de las funciones más importantes del parque, pues allí se recargan los mantos acuíferos que dan origen al río Cupatitzio, el cual abastece de agua potable a la ciudad de Uruapan y genera energía eléctrica para regar campos de cultivo. Este río nace dentro de los terrenos del parque, en un manantial conocido como “la rodilla del diablo”. Recorre 19 hectáreas a través de una ribera llena de exuberante vegetación.</string>
    <string name="TextoLugarMich5">El Parque Nacional Lago de Camécuaro se ubica en la Ciudad de Tangancícuaro de Arista en el estado de Michoacán. El parque consta de 9,65 hectáreas de área protegida incluyendo el lago Camécuaro el cual se abastece por una serie de manantiales naturales. El lago es popular debido a su agua cristalina y la hermosa vegetación que rodea el lago. Aunque el lago es relativamente pequeño, muchos fotógrafos de todo México viene a tomar fotografías profesionales que capturan las vistas pintorescas del parqu</string>
    <string name="TextoLugarMich6">El lago de Zirahuén es un pequeño lago endorreico en el municipio de Salvador Escalante, en el estado mexicano de Michoacán. Se localiza cerca de la Carretera Federal 14D; en línea recta, unos 30 km al este de Uruapan y 15 km al suroeste de Pátzcuaro. Toma su nombre del poblado de Zirahuén, que se encuentra en la ribera norte del lago.El lago de Zirahuén se ubica dentro de lo que se denomina Subprovincia Neovolcánica Tarasca o Corredor Tarasco, un segmento del Eje Neovolcánico de México en el que también se localizan los lagos de Pátzcuaro y Cuitzeo</string>


    <string name="TextoLugarSin1">Acuario de Mazatlán, un ícono de los mazatlecos.
Y un lugar único en México, pues cuenta con un pingüinario, que me recordó la nota de curiosidades de la caricatura Pingu.
Pero vamos de lleno al acuario: es un lugar muy popular y concurrido, pero vale la pena totalmente pues lo pueden disfrutar desde los más pequeños hasta los más grandes.</string>
    <string name="TextoLugarSin2">Mazatlán tiene un Jardín botánico que pocas personas conocen porque este se encuentra en la Isla de la piedra y forma parte del proyecto eco turístico de Amaitlán.
Este Jardín Botánico en la isla de la Piedra en Mazatlán tiene varios lagos, y algunas áreas temáticas donde hay cactáceas, árboles frutales que lo convierten en un lugar ideal para tomar una gran sesión de fotos, caminar entre la naturaleza o descubrir un poco de lo que tiene tu ciudad</string>
    <string name="TextoLugarSin3">Disfruta la arena suave, las formaciones rocosas, los cocoteros y el agua clara que convierten a la Playa Brujas en una de las playas más hermosas de Mazatlán. También es una de las menos concurridas y está cerca de las playas turísticas más populares de la ciudad.
El nombre de la Playa Brujas tiene una historia interesante. Está relacionado con una leyenda local sobre una bruja que, según se dice, solía ahogar a los nadadores. Otra leyenda dice que las brujas solían venir aquí para realizar rituales.
Trae tu tabla de bodyboard o surf y diviértete en las olas potentes. Puedes rentar o comprar una gran variedad de tablas de surf y bodyboard en la playa. La Playa Brujas se considera como un buen sitio para surfear debido a sus olas constantes.</string>
    <string name="TextoLugarSin4">En la Zona Arqueológica de Las Labradas el agrupamiento de rocas tiene una extensión de 343 metros; en él hay alrededor de 640 grabados rupestres. Éstos representan diferentes figuras: geométricas, humanas, animales y de plantas. Los grabados se hallan en la superficie de las rocas como figuras individuales y como paneles (de dos a más figuras); se encuentran distribuidos sin un patrón definido, aunque algunos se concentran en grupos o conjuntos y otros se hallan aislados, pero esta distribución más bien obedece a las características físicas del mismo agrupamiento.</string>
    <string name="TextoLugarSin5">La Plaza Machado, ubicada en el corazón del Centro Histórico de Mazatlán, fue construida en 1837 por un rico comerciante de telas, plata y perlas. Hablamos del acaudalado Juan Nepomuceno Machado, quien es considerado como el mayor impulsor de la economía mazatleca. 
Fue Don Juan Nepomuceno Machado quien otorgó a la joven ciudad de Mazatlán la bella plazuela que lleva su nombre. En un principio se llamó el Paseo de los Naranjos, una bella explanada que fue decorada por treinta y seis bancas de exquisitos detalles y rodeada por frondosos naranjos.</string>
    <string name="TextoLugarSin6">Este edificio es el símbolo religioso de la capital del estado. Se construyó entre 1842 y 1885, presenta una sobria fachada de cierto sabor neoclásico en donde resaltan los detalles en cantera sobre los muros lisos. Su puerta de acceso es de arco de medio punto y sobre ella se ve una cornisa que sirve de apoyo para el arranque de dos ventanas del coro. El remate es semicircular, con adornos en cantera y una peana sobre la que se alza la imagen del protector de la Virgen, San Miguel Arcángel, venciendo el demonio.Las torres se elevan en tres cuerpos y muestran detalles decorativos de cantera en sus esquinas y arcos. El templo es de planta de cruz latina con una gran bóveda en el crucero.</string>

    <string name="TextoLugarMex1">ElPalacio de Bellas Arteses un recinto cultural ubicado en el Centro Histórico de la Ciudad de México, considerado el más importante en la manifestación de las artes en México y una de las casas de ópera más renombradas del mundo.Es un edificio multifuncional, por lo que alberga diversos escenarios y espacios artísticos como el Museo Palacio de Bellas Artes y el Museo Nacional de Arquitectura. El primero exhibe de forma permanente 17 obras murales de siete artistas nacionales ejecutadas de 1928 a 1963, entre ellos Diego Rivera, David Alfaro Siqueiros y José Clemente Orozco, siendo el más antiguo en el país dedicado a la producción plástica nacional</string>
    <string name="TextoLugarMex2">Elbosque de Chapultepeco Chapultepeces un parque urbano localizado en la alcaldía Miguel Hidalgo, en la Ciudad de México. Es el mayor en su tipo en el hemisferio occidental, con una superficie de 810 ha.Está dividido en cuatro secciones y alberga algunos de los sitios turísticos más importantes de México, como el Museo Nacional de Antropología. Cuenta con tres lagos artificiales, espacios deportivos y numerosas fuentes. Por todo esto, constituye uno de los lugares más visitados por los capitalinos y por los turistas que llegan a la ciudad</string>
    <string name="TextoLugarMex3">El antecedente inmediato del Museo Nacional Mexicano fue el Museo de Historia Natural, creado por el gobierno virreinal en 1790. Una vez clausurado, sus colecciones fueron trasladadas al Colegio de San Ildefonso, y posteriormente a la Real y Pontificia Universidad de México. El 18 de marzo de 1825, el primer presidente, Guadalupe Victoria influenciado por el historiador Lucas Alamán decretó la fundación del Museo Nacional Mexicano, concebido como un “centro de utilidad y lustre nacional”. Al Museo Nacional se le asignó un salón de la Universidad Real y Pontificia ubicada en la planta alta del edificio, pero pronto la cantidad y volumen de las piezas exigieron espacios más grandes.</string>
    <string name="TextoLugarMex4">El monumento a la Independencia o Columna de la Independencia, conocido coloquialmente como El Ángel o El Ángel de la Independencia, es una columna honoraria que se encuentra en la Ciudad de México, en la glorieta localizada en la confluencia de Paseo de la Reforma, Río Tíber y Florencia.Se inauguró en 1910 para conmemorar el Centenario del inicio de la guerra de independencia de México por el entonces presidente de México, Porfirio Díaz.</string>
    <string name="TextoLugarMex5">La Pirámide del Sol es la más grande del complejo y la mayor del mundo que los visitantes pueden subir. Posee tres niveles y es una de las grandes maravillas de la humanidad.La Pirámide del Sol es el monumento más emblemático de esta cultura mesoamericana que se desarrolló en esta zona. Hablamos de un pueblo contemporáneo al periodo clásico maya y anterior a la civilización tolteca.</string>
    <string name="TextoLugarMex6">El Parque Nacional Desierto de los Leones es un bosque al sur de la ciudad. Aunque el nombre evoque a un desierto y a los reyes de la selva, lo que el visitante encontrará aquí es un exconvento del siglo XVII, que perteneciera a los Carmelitas Descalzos. Además de la prominente vegetación, hay un pequeño río y una serie de prestadores de servicios para realizar actividades recreativas gracias a las cuales los niños pasarán las mejores aventuras.
Cada fin de semana sus más de mil 500 hectáreas se llenan de eventos culturales y artísticos, competencias deportivas, espacios para ejercitarse, comida popular mexicana y demás celebraciones. El Desierto de Los Leones es además uno de los lugares favoritos de los defeños para trotar y realizar carreras de montaña.</string>

</resources>